freelance project 個客突然唔做，尾數點算？

想問下，如果有個freelance project，收左4成上期，做好左，等等下feedback 個客話唔做，但我其實己經做曬，咁尾數應該點？

我係經中間人做的

照問，點會無
邊有得收

咁有無交過貨

無交又無約
帳面上好難收喎

利: 非freelance

冇啦

佢WORDPRESS 黎，淨係俾左 admin backend 我改，所以己經係佢度

唉。。早知上期收50。。

freelance 就係咁架喇

以後唔好做咁快喇~

交左貨就要俾錢架啦

咁個流程應該點？

收上期->開工-> 做好俾佢feedback->改feedback->收尾數

唔係咁？

其實我都想問佢拎，但果個係中間人，我都唔知個客有無俾錢，所以想上黎問下。。。

上去shut down 返個website 先la

做好晒 ? 全部比晒佢睇到 feedback ?

or 如果個 website 有d 問題，出唔到住，佢應該就會搵你了

做好曬佢一開始收上期果時既要求

定應該呢個時候己經收左尾數先？

但好似好多人都會借D 二唔俾住

係咪即係如果shutdown 左，佢都無搵我，即係個客堅唔做，唔洗諗尾數了？

幫佢還原返先

咁你都知好多人借啲易唔比錢, 你都要諗下點保障自己架~
就算做好晒都唔好比晒佢睇, 又或者全部睇得但唔 work

香港IT的悲哀

其實我有架。。。特登自己開左個SERVER，盡量問source code db dump 自己起。。
但今次係wordpress 唔俾access，得admin panel

你做左比交左貨佢用唔用係一回事
錢就應該要照收
係餐廳叫左野食但上左菜先話都係唔食
唔通餐廳就唔收佢錢？
不過d 19客最鐘意走數

利申無做過freelance但聽講過有d客都拖勁耐先比尾數/走數

經常，唔問一定唔會俾

報警，你首先照如期交貨，再收尾數，唔俾就追佢

佢個尷尬位係未正式交貨。你個例子不無道理，但換過第二個角度睇又可以好唔同。
例如去買衫，用左間服裝公司提供嘅服務（要求職員俾件中碼你試、試身室），試左一輪，最後唔買，間服裝公司都唔會向你收錢。因為明碼實價嘅係件貨，而唔係個服務。如果份合約冇寫明收費係以服務為單位嘅話，中間就有好大嘅爭議空間。

中間人有做中間人既風險

唔係個中間人一句
人地冇俾尾數
佢就可以唔找你數

你當你同中間人之間有合約
而中間人同客之間又一份約

你同中間人既約係你交貨果陣就已經完成左
佢唔找數你應該告佢

個客唔找數亦應該由中間人告
唔洗勞煩你

等D人成日覺得中間人好好搵
自己又做埋一份
唔出事尤自可
一出事兩邊都要煩

緊係追啦

中間人還錢啦